大學十大伏科一覽，歡迎補充

Law
Archi
Psychology
精算
risk man
傳理
Account
Pharmacy
中醫
Econ

Civil呢

你間垃圾公司要人開OT先生存到不如執柒左佢啦

汁撚左你間野啦

sosci

睇你點睇
不過讀呢啲科做唔返個行
就等乞食

Nursing

nursing有咩伏

Civil engineering 伏到仆街
今年3大fg大把人搵唔到工

pure science

Ba去左邊

social science 一定有頭三

原因?

一個math major伏過哂你地班所謂伏科

BSE

精算係撚爆呀
差唔多有一半都流料
ON 99

social science都無仲有咩可以討論

中醫有咩伏
可唔可以講下

精算entry level全世界都飽和喎

文科

唔好讀econ 返唔到轉頭

econ幾好玩 想讀

哲學？

抵撚死 你睇下港豬澳大橋幾垃圾

不服來辯

生物醫學

點撚樣先為止伏先？
workload大？同大眾既期望不同？難搵工？

surveying

social science
social science
social science
social science
social science
liberal arts
liberal arts
liberal arts
liberal arts
liberal arts

archi

但呢度既伏似係講緊冇錢途
nursing唔伏啦 講錢途既話

所謂既伏都係唔太職業導向姐
起碼讀咗仲意既科先 出到嚟做野咪又係捱 幾仲意幾搵錢既工都會厭

U.K. Us 都無飽到
我都打算出黎做兩年野讀個master洗底就算
利申：馬料水大學

以為畢業後有前途，只不過畢業之後原來搵唔到工既科就叫伏
Pure science 未入去讀就知搵唔到工，仲衝入去讀果d叫on9

利申：on9仔

Hotel Man

有咩伏

Psy 唔讀master=廢
Pharm 飽和 仲要同abc競爭
中醫 無前途的
生物醫學 你生活在香港
細電 難過大電 香港無市場
Sociology 為興趣
人類學/歷史 同上
Phy/chem/bio 成績好就讀engine/medic啦

文史哲不分家 一樣咁伏

汁你老母

In Gordon Matthew we trust

不如整個大學十大正常科好過啦

伏出汁 起薪都冇三皮

土木工程呢？ 期望最大 失望亦都最大

Speech and hearing

Medical lab science

Bba

mech

付出多，收獲少
人工低，冇乜晉升

讀書個時又唔比你同人治療
考到牌又要你乜柒都識
病人又以為你係萬能
冇乜反應又賴你廢
定價高又嫌貴
定低又驚廢

Reasons?

有冇諗過只係你地眼界太窄 正係識得睇香港?
你估其他地方都係科科搵到食咩? 人地流動性高唔洗屈係自己住既地方
中國同美國最明顯 雖然中國人真係好撚乞人憎 但係人地明流動性既重要性
冇可能每個城市/國家都有齊咁多產業 冇流動性你讀乜都死 因為大部分行業都唔可以永垂不朽 e.g. 香港以前既電子, 後來既IT同依家既物流同金融 之後死邊科冇人知
美國又係一樣 每個州份甚至每個城市都有唔同既specialty, 唔通唔係讀自己地區既搵食科就係到怨個科伏? A地區既"伏科"可以係全世界其他所有地區既搵食科, 最明顯既例子係香港既非傳統工程, 全世界都高價搶住要人除左香港
你話冇能力出國 咁你覺得你入到MBBS又有能力畢到業? 就算依家收咁高分, 入左MBBS既畢到業都唔係個個執到業, 甚至有人主動放棄做呢行
比你讀LAW又好未? 冇料既你覺得你搵到食?
就算pure science都唔一定係伏 有料既出國讀PhD係象牙塔到chur paper 都好過屈係香港d公司做一世奴隸
伏既唔係科 只係人

正常科有咁多咩

Food & nutrition

Computer Science

你份約有冇撚寫住OT有錢呀？冇錢ot把撚。你份工有冇比人地有錢途/前途呀？要人OT，一係你就出高過market price塞住啲員工把口，一係你就補水補鐘。

你乜都冇，冇俾你炒都遲早做唔長走人啦，係你浪費緊你自己既時間，又要重新recruit，interview，omboard，training。

出面個世界變緊啦，出面大把工benefit都唔差，你估啲細路仲同你講義氣做埋先走呀，你食古不化咁做management/老闆都遲早俾個市場淘汰

利申：80後

History

雖然我on9
不過都算識得上網擴闊下國際視野
google 下乜叫 adjunct faculty
就見到d咁既野

讀pure science?
要開飯，不了

adjunct根本唔係正常既career path
因為adjunct係part time位
你咁計既話不如你拎香港打份part time既人工同tenure prof比?

SHS都伏？
癡撚線 係咪除咗mbbs所有科都伏呀

因為有教院master爭飯食

好認同pharm 得個名，飽和哂

後生仔最好學裝修水電。

聖人模式

講乜呀，基本上大學入面八九成科都係所謂「伏科」嚟架啦

Archi伏係邊？
見d朋友都撈得唔錯

我眼中伏科定義係收分高，一般人以為讀完做到中產但其實出到黎要拎最低工資多少少好多年

有D乞食engine

掛住工程個名 實則起樓唔關你事

香港又冇科技/廠工比你做

Mls有東大畢業生

放射都有，不過只係RT個stream

Speech有教大同理工master

PT/OT有master

Nursing有好多自資課程

全部都好伏

cu bme/industrial engine

dental冇伏啦掛

Sci係咪本先就知係伏

Construction，市場嚴重飽和

Why pharm?

最伏一定係art除非你屋企有錢

測量好似不嬲都冇30k起薪
有20k仲想點

外行人
想問下教院班友夠hku爭嗎

14k

讀mech但做industrial 想轉工了

唔清楚象牙塔生態真係唔好亂伏中學雞入pure sci
你唔check下phd grad有幾多%可以入到"正常"career path?

medic 都唔係成績好咁簡單

好似要做肝帝
雖然好似有幾皮野, 甚至做director過100k
但有錢冇命享

當"唔正常 career path"(adjunct faculty)既opening，係"正常career path" (tenure track)既opening既兩倍
即係每開一個正常位，就會開兩個唔正常既位
我睇唔透乜叫正常，乜叫唔正常

係撚伏

Design

Degree 24k

qfin risk man

全部都係伏
入嚟CC讀啦

poly ise

Bba

點解可以無測量
利申苦主

中大翻譯最唔伏

最衰hku囉

Qfin
根本就係包住qfin名嘅bba

唔係係以為係咩

飽和到pk

之前CU整死左精算，今次HKU報復

Qfin起碼都quant下啦
整科math2014比人讀就當quant
真係讀math+finance都好過佢

social science伏條春？未入已經知乞食架啦下話
會有人咁天真諗住讀完soc sci搵到大茶飯食？
利申：soc sci撚

why？

math先值錢
Google下啦

Entry level perm position supply >>>>>> demand
另外呢行好鐘意請contract同intern做埋啲無聊嘢

咁係香港的確好伏喎
有幾多人可以讀到拎船去外國讀rpg先

Qfin 會讀下option pricing/portfolio theory ，都勉強算quant啦

on9 伏科擺明係講緊入去之前以為讀完會好景，點知讀完出黎都係近乎乞食先叫伏科
social science 同liberal art未入去之前都預左乞食架啦
唔係諗住讀完會好景呀？食撚懵左 ？
利申 : soc sci撚

math讀得好行行都撈得
果種堅毅，忍耐，智慧，唔係個個有
利申math地底泥

乞食就預左
但係d人讀完先知soc sci嘅內容同佢地想像有出入
好似psycho，d人以為探索人內心世界好有趣，點知一大堆reading等住佢

有math底加英文好 根本好無敵
伏乜撚

姐精算grad通常係做contract？
做做下轉唔轉到perm？

咁以前途計唔係伏科喎 係班友以為psycho係讀心神探定睇下人類表情估人諗乜咁天真姐 個d去書局買兩本咩fbi教你看穿人類得啦
去下大學information day問下咪知 而家網上世界又咁方便, search下都大概知個科讀咩
readings多少 我no comment 大學讀書豐儉由人，想讀得好都無咩邊科唔駛食海量readings

真心想知點解econ伏

Bachelor of Education

兩間都PK

soci 都冇學人出文
om9

幼教

冇期望又何來伏?

This is Hong Kong

psycho不嬲唔讀上去就無用，何伏之有？

願聞其詳

我有無睇錯..
竟然無engine
係香港所有engine都係終極大伏

係香港地緊係伏啦
發覺有d人好鐘意拎d萬中無一既例子（eg maths grad 做ibank)吹奏maths

特別係 pure math

科科最top既 0.1% 都唔伏

但集中個0.1% 有咩代表性

都係睇median啦

你要 ot 證明你做野太慢，仲要迫人 ot on99

對於數學廢嘅人讀數真係好伏
但勁人會有無限出路

Account +1
考試啲嘢難到hihi
出嚟通常都係做個會計師
之後就係無盡嘅考試同無盡嘅OT
完全都唔知道讀𠻗為咩

咩科都係咁㗎啦
最勁個幾個梗係有出路
不過最勁個個永遠唔會係我

btw 汁你老母

心水Ching

機緣下係澳洲同過個美國佬傾計，佢major 讀政治，grad 做IT 公司，依家係澳洲做 environmental consulting，過兩年會過英國 oxbridge 讀返個mba

唔否認鬼佬係 language 上有優勢 / 鬼佬都有頹人，但講求安穩+俾社會定型要點點點呢方面香港人真係世界第一，重講乜革命

連大陸人既野心都大過香港人，唔好話資源俾人搶，過十年後當打得既香港高層退下來既時間，上位既只有大陸人。

識fd 讀緊個陣已經係連通三四晚

中醫伏喺邊度？

真係想quant 既就讀Msc 上去啦
老實講想做ibank 呢d工除左gbus 就係qfin 既天下，咁都伏既只可以話係個人問題

soc sci都會比人話伏科先係ON9 仲咁撚大聲

除左教育同醫療科
其他科都伏架啦
不過讀伏科都有勁人
勁人自然搵到食
利申 廢人讀伏科

大學做studio果d係咁

的確係 最top個班人讀咩/做咩都係出到人頭地
但睇咁極端既數據無意義
我夠知如果我有愛恩斯坦個腦, 我係香港讀Phy都拎到nobel啦, 但係香港讀phy既學生有幾多個呢個lv, 又有幾多個呻難搵食
話人眼界窄, 不如話佢太離地

教育科唔伏
搵到教席先算啦

讀既野唔practical，無career support，同系既人你預頹到仆街，讀完同bba 人爭飯食 (但人地係四年間已經fill滿曬成張CV)，讀唔到上去等於無讀過(但local 上mpil 既比例係10%)

利申 I love econ

返緊間乾收銀出緊16K請fm

應該得CU係咁

差唔多科科都伏咁濟

香港大部分科都非專科專教
加上冇pgde都教得
教育rip

Sociology 呢科垃圾竟然冇乜人講
垃圾到呢...尤其係中大社會學

利申：socsci 撚

Bmed

亦都係得CU係比較 academic 既econ

Consultant 16k 差唔多啦

攞d極端數據來打飛機同d自資院校賣廣告有咩分別

公認唔伏既醫科 因為起碼median個個 都做到醫生(雖然median個個本身都勁， 大家明白), 攞最廢個一堆人來講有咩意思

用中學雞都明白既例子講

"band 1 頭都有人入唔到8大

band 3 尾都有人入到港大

所以冇廢學校，只有廢學生。"

係咪好勵志好有教育意義呢？

完全認同 講親去外國d人唔係話唔捨得屋企 就話成績唔夠高冇post grad 真係想講，你on9架？眼光狹窄就認啦 全世界得你香港人有呢d煩惱咩

Hku仔表示咩係career support 食得架？

cu engin

Bba 個d乜鳩marketing HR management 讀既野有幾practical 啊 你有空credit唔撚識take finance/account electives +自學?

Career support只是傳說⋯

得啦 總之香港非伏科 定義 一定要係 就算成績普通都一定要係本地搵到純工，做番本行，少競爭，讀既野apply到，又收分唔高

要practical讀咩econ姐

Nursing算唔算

要practical應該讀ive

明明全世界 包括成堆比連登仔話冇見識既大陸人都周圍走 遠至非洲都大把大陸人， 就係香港人唔可以走出香港

利申 非讚大陸人

engine已經係，今年出黎做大公司grad e都差唔多20k起薪

算

有齊以上特點

In ive league、埋大we trust

跟住就話 執屎尿 take shift 收買人命

埋大
一讀完即刻埋位開工

呢排幾多civil爆煲 又話ust civil都搵唔到工

你老味你間垃圾公司
逼人加班
即係無錢請人啦
咁撚垃圾嘅公司
執柒咗佢啦

中大Econ做狗

Hrm

攞咩人工 做咩野 做得nursing就唔好怨天怨地

BBA 都冇 讀完唔知做咩

bba係香港係萬能degree

有語文有數學有理論有實戰

酒店
pure science
maths
通識
liberal arts

有撚語文數學咩

唔係呀嘛
degree fg 16k?

16差唔多啦 Avg拎緊19K
如果搵法國佬果類mc 24k up不難

法國佬請得果一個

日研

金門 禮記 大把啦

講香港伏科一定有food safety

當年中學揀nursing, edu 既比人話讀唔成書，冷嘲熱諷，推到藥劑，quanfin, 三寶做人中龍。今日十個讀business，藥劑，九個眼紅教師護士emgineer 份糧，諸如錢途前途讀上去既機會無一不葡萄。果然一百歲唔死都有新聞。

計我話讀咩都好，以為有個牌就不可一世，同等死無分別。

Poly ise 廢到仆街

Urban

依家理大PT係17咪飽和?

睇完想問下仲有咩科可以簡

留明睇除左mbbs同dentist 既所有科

你講其他科都算，你拎上面個幾科比？ google 左下 ust qfin 2014 個 mean 係$28500，都未計career upside potential 比護士教師高幾多
另外三寶都未真係爆到黎

Btw 教師同 engine 唔係吹爆啦咩 好似係

所以有乜好講，每個時期需求唔同

幾年前吹pharm 同三寶依家爆，可能過幾年到護士爆，咁護士學生係咪又要葡萄當紅既科

都係個句，路自己簡仆街唔好喊

宜家都仲係 qfin/pharm三寶 >> nursing/engine喎

精算唔洗講

敢講無野伏得過精算

Pure maths
同文科一樣可以豐富你嘅心靈，但唔可以提供豐足嘅生活

hr 呢

原來講緊qs

要計性價比嘅
Nursing 低至18分就入到
Qfin/pharm 冇30+都唔洗諗

Pharm個工會出嚟講話飽和啦

唔係你以為bs gp ls?

nursing engine 廢人恩物

qfin/ pharm太離地

最伏一定係理工放射（28分）

最唔伏一定係東華放射（18分）

Nursing engine起薪都20k up，做做下都穩有40-50k
Qfin發展得好就勁，發展得唔好都只係普通bba
Btw ibgm舊年有個fresh grad得5k

穩定賺錢

Account一定最伏

Hotel management

收啦咁都伏
起碼搵到錢

但聽講放射仲短缺緊 黎緊仲有兩間大型公立醫院起緊 中大醫院同港怡醫院 相信仲有需要

有咩咁伏
根本讀之前都知將來會點，自己踩落個tum度點可以話人伏你

pure science 一定係最唔伏

因為一早知乞食

see my name

有冇人可以講下hotel man伏位喺邊
有frd好中意 好想讀到呢科

酒店數量有限，管理層更加少，普通bba都可以入行
Hotel man grad左幫下手執房都得嘅

嗰個公會係流嘢嚟㗎
唔知邊L度彈出嚟

上年去旅行撞到讀pharm 個班 grad trip ，個個屌曬鬼

釘土

最憎人地睇唔起take risk 既人 個個都行stable path 咩，5k明顯做start up 或 full term graduate intern la

文科degree都做得，識人畢業搵唔到野做，唯有頂硬上做bell，做做下佢識到個fo 經理覺得佢曬左，轉佢去front desk。

成team人都係poly同外國番黎，得佢係中大。

係咁嘅啦，如果唔係醫療科點解咁多人爭
你估唔洗養家咩 唔係個個都咁有錢，輸唔起
利申非醫療engine

香港讀dental 係人生勝利組黎